<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://fabianaferreira.github.io/blog</id>
    <title>Fabiana Fonseca Blog</title>
    <updated>2022-08-11T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://fabianaferreira.github.io/blog"/>
    <subtitle>Fabiana Fonseca Blog</subtitle>
    <icon>https://fabianaferreira.github.io/img/favicon.ico</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Templo de Jogyesa, Seoul]]></title>
        <id>jogyesa</id>
        <link href="https://fabianaferreira.github.io/blog/jogyesa"/>
        <updated>2022-08-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[O templo]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="o-templo">O templo<a class="hash-link" href="#o-templo" title="Direct link to heading">​</a></h2><p>É um edifício muito majestoso e elaborado, situado no coração de Seoul. Recebe muitos turistas ao longo do ano e é um lugar muito interessante para aprender mais sobre a cultura budista.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="minha-visita">Minha visita<a class="hash-link" href="#minha-visita" title="Direct link to heading">​</a></h2><p>Minha ida ao templo não foi nada esperada, já que não tinha me planejado para ir lá durante o dia que passei em Seoul. Morando em Gangneung, acabava sendo bem complicado de ir a Seoul, dado que exigia todo o planejamento para pegarmos o trem rápido e aproveitar o máximo de tempo na cidade.</p><p>Passando pela entrada do templo, fui atraída imediatamente pela quantidade inimaginável de lanternas coloridas que estavam penduradas na árvore situada na frente do templo em si. Era inverno, estava bem frio e a árvore não tinha nenhuma folha, apenas aquelas lanternas pequenas, que traziam uma alegria incrível ao local. A princípio, sabendo que era um lugar religioso, não quis incomodar ninguém com fotos, fui ao pátio apenas para tirar uma foto da árvore e ir embora.</p><p>Porém, a aura do local era muito forte, você tinha vontade de ficar ali, a energia era incrível e a tranquilidade que o lugar passava era indescritívil. Eu me considero uma pessoa cética, mas até hoje eu não sei expressar em palavras o que senti ali. </p><p>Um senhor caminhava do meu lado em direção ao templo, e começou a falar coreano comigo. Como ele claramente percebeu que eu não estava entendendo nada, me cumprimentou e seguiu seu caminho. Eu fiquei ali parada, admirando a beleza do lugar, e acabei levando um susto quando o senhor tocou no meu braço, o mesmo de antes, e começou a fazer mímicas para que eu o acompanhasse em direção ao templo. Rapidamente entendi que ele queria que eu entrasse.</p><p>Os coreanos foram muito receptivos com aqueles que foram ao país para trabalhar nas olimpíadas, era muito curioso e delicado como eles sempre queriam nos ajudar e compartilhar um pouco mais da cultura deles; com esse senhor não foi diferente. Gesticulando bastante e apontando para os pés, ele me mostrou que eu tinha que tirar meus sapatos. Assim o fiz, e entramos no templo.</p><p>A imponência do interior era avassaladora, e estava cheio. Havia uma música de fundo muito tranquila, e o foco das pessoas sentadas era surpreendente. Estavam elas meditando? Pensando? Conversando internamente? Eu não sei, mas gostaria muito de ter conseguido perguntar ao senhor que entrou comigo. De qualquer forma, todos estavam sentados no chão com almofadas, e não consegui ver onde pegar uma. Sentei no chão mesmo e, em menos de dois minutos, uma outra senhora veio, carregando uma almofada e me entregando. Eles não param de me surpreender.</p><p>Assim fiquei ali, sentada na almofada, tentando absorver o máximo de informação que conseguia para guardar em um espacinho da minha memória. Porém, acho que eu não estava preparada para a enxurrada de pensamentos e sentimentos que aquele momento me proporcionou. Por um momento, minha vida meio que parou, o tempo pareceu passar mais devagar, e várias coisas vieram à tona. Eu estava sozinha, era minha primeira viagem mais longe do que ir a São Paulo. Agora, eu estava do outro lado do mundo, com doze horas de diferença de fuso em relação à minha família, sem falar uma palavra da língua nativa do país. Toda essa apreensão, da mesma forma que surgiu, foi embora. Tudo que eu tinha em mim era a calma que o lugar me passava, e gratidão. Então, chorei, e agradeci, tomando a liberdade de agradecer de maneira mais geral a energia/força que estava naquele lugar, e que causou um sentimento em mim que, sinceramente, não acredito que vá ter igual.</p><p>Hoje, mais de três anos depois, eu ainda não sei dar um nome ao que senti, mas sei que é tão único que merece ser eternizado em palavras.</p><p><img loading="lazy" alt="image" src="/assets/images/jogyesa-931dfeb63dcd3aa5fa6556c48c43f67d.jpg" width="5359" height="3961" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fabiana Fonseca</name>
            <uri>https://github.com/fabianaferreira</uri>
        </author>
        <category label="traveling" term="traveling"/>
        <category label="journal" term="journal"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Visita a Muralha da China]]></title>
        <id>great-wall</id>
        <link href="https://fabianaferreira.github.io/blog/great-wall"/>
        <updated>2022-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoje foi um dos melhores dia dessa viagem. Desde de manhã, acordei super motivada e animada com o passeio que faria. Estou há um tempo lendo um livro chamado O Coração do Mundo, que traz a história do mundo vista pelos diferentes nichos de comércio ao longo dos séculos.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje foi um dos melhores dia dessa viagem. Desde de manhã, acordei super motivada e animada com o passeio que faria. Estou há um tempo lendo um livro chamado O Coração do Mundo, que traz a história do mundo vista pelos diferentes nichos de comércio ao longo dos séculos. </p><p>No voo para cá, passei por diferentes capítulos que mencionavam partes da história da China, as diferentes dinastias, a rota da seda e até mesmo a invasão dos mongóis. Tudo isso passou perante meus olhos enquanto íamos de ônibus para o Juyongguan pass. Enquanto estava andando pela muralha, tentei pegar o máximo de informação possível sobre o local com os voluntários e são poucas as experiências que já tive que se igualam a essa.</p><p>Por conta do <em>closed loop</em>, o Comitê fechou essa parte da Muralha para que pudéssemos ir lá nesses passeios organizados por eles. Para os voluntários, era até estranho ver aquele trecho da muralha tão vazio, em geral estava sempre cheio de chineses e turistas no país. Em outras palavras, tínhamos aquele trechinho da Muralha somente para nós. Me diverti muito com Bárbara e o pessoal do Archives que foi, tentei fazer diversos vídeos para, quem sabe, editá-los em breve e fazer um reels legal.</p><p>Encontramos uma mulher chamada Liu Chen, que sabia muito sobre o local e sua história, era uma das organizadoras do passeio. Incrivelmente, elas nos disse que foi voluntária nas Olimpíadas do Rio 2016, conheceu as cidades de São Paulo e do Rio de Janeiro, mas nos disse que preferiu o Rio (já sabíamos disso!). Ela explicou várias coisas sobre o local e ainda me deu um pin, me deixou escolher dentre os tantos pins que ela tinha em sua credencial. No fim, ela me explicou o que estava escrito na passagem em si: “<em>The most splendid pass in the world</em>”. Talvez isso já não seja verdade atualmente, mas definitivamente ele é imponente e muito bonito.</p><p>De maneira geral, tudo no passeio foi incrível, o ônibus, a boa vontade dos voluntários, a pontualidade e o incrível presente do distrito de Changping, onde o Juyong pass fica. Ganhamos uma bolsa de tecido, com magnéticos, marcadores de livro, cartões postais e um livro sobre a Muralha. Foi tudo tão bem pensado que, ao fim do passeio, todos nós recebemos máscaras novas e excelentes para a jornada de quase uma hora de volta ao IBC. Absolutamente tudo foi pensado e planejado.</p><p>Perante essa experiência, as coisas simples do meu dia-a-dia até perdem um pouco a graça para serem relatadas. Voltando para o hotel, procurei mais sobre o local aonde fomos. Basicamente, ele foi palco de uma batalha no século 13, quando Genghis Khan conseguiu controlar o antes chamado  e foi em direção a cidade de Zhongdu, continuando o que viria a ser o começo da conquista da Dinastia Jin.</p><p><img loading="lazy" alt="image" src="/assets/images/muralha-a1419b7abc92be4aaf04720a0109e2ea.jpg" width="3005" height="2777" class="img_ev3q">
<img loading="lazy" alt="image" src="/assets/images/muralha2-3b0ea5a570ab4ef61175805c9ecb9684.jpg" width="3231" height="2083" class="img_ev3q">
<img loading="lazy" alt="image" src="/assets/images/muralha3-6326423990da932e06cfcaa2f54aec02.jpg" width="2871" height="3951" class="img_ev3q"></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fabiana Fonseca</name>
            <uri>https://github.com/fabianaferreira</uri>
        </author>
        <category label="traveling" term="traveling"/>
        <category label="journal" term="journal"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A little about myself and this journal]]></title>
        <id>introduction</id>
        <link href="https://fabianaferreira.github.io/blog/introduction"/>
        <updated>2021-05-26T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hi you! 👋]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="hi-you-">Hi you! 👋<a class="hash-link" href="#hi-you-" title="Direct link to heading">​</a></h2><p>Talking a little about me, I live in Rio de Janeiro, and I'm currently working at VTEX as a Software Engineer. I've graduated in Electronics and Computer Engineering at the Federal University of Rio de Janeiro.</p><p>I'm always looking for something new to learn, and I love to learn new languages; looking forward to reading books in Russian once I get enough knowledge to do so. Besides that, I love plants, and in my spare time, I crochet amigurumis.</p><p>These "blog" posts will be a part of a new personal initiative: keep in only one place things that I've learned daily. As time goes, I'll start documenting problems that I faced and how I solved them, notes that I take in my language courses, and, maybe, there will be a section only for my travel diaries, but I'm still thinking about it. </p><blockquote><p>The main goal here is to make sure that I can keep the registration of things that I do want to save for later and to be able to search for them quickly, a capability that a notebook does not have.</p></blockquote>]]></content>
        <author>
            <name>Fabiana Fonseca</name>
            <uri>https://github.com/FabianaFonseca</uri>
        </author>
        <category label="introduction" term="introduction"/>
        <category label="journal" term="journal"/>
    </entry>
</feed>